火神山爆拖欠工資、口罩不足 陸媒澄清：是自願放棄薪水

火神山爆拖欠工資、口罩不足
陸媒澄清：是自願放棄薪水

中國大陸湖北省武漢市爆發的新型冠狀病毒，將導致感染者出現肺部發炎、咳嗽、發燒等症狀，世界衛生組織（ WHO ）將其定名為「 COVID-19 」，簡稱「武漢肺炎」。據新浪數據網，截至當地時間下午 3 點，大陸境內確診病例逾 7 萬 4 千起，死亡病例 2,009 起。

中國大陸當局為集中收治武漢肺炎患者，在短短的 10 天內興建「火神山醫院」，在本月 4 日開始啟用。然而雖然興建效率高，但近日網路上卻流出影片，拍攝火神山內部因為大雨漏水，變成「水簾洞」。後來大陸官方媒體《人民日報》澄清，漏水的地方是另一家大型集中醫療所「雷神山醫院」未完工的部分。

火神山醫院除了施工品質令外界擔憂，近日又傳出施工工人遭到拖欠薪水、口罩物資不足、飲用水不足的問題。《農民日報》上目前已被刪除的報導披露，參與火神山工程的 10 多名農民工被延誤發薪。

《農民日報》的記者在 17 日前往火神山醫院外的臨時工地採訪，其中有工人向記者表示，他們是透過工程發包商募集，薪資按天計算，日班一天 600 元、夜班一天 1,200 元（人民幣）。其中一名叫湯斌的工人表示，第一天施工結束後發包商卻沒有支付薪水，並且已經持續了 3 天。

工人們更表示，按照防疫規定應該要 4 個小時換一次口罩，但是他們一天只拿到一個口罩，礦泉水也只有發一瓶，湯斌只好自去買水。但除了這兩件事外，工人們的吃飯、住宿都有保障。

《農民日報》的文章遭到刪除後，有網友在社群平台上發現，有多人轉傳某人在朋友處得知，火神山醫院的工人們很多人「堅決不領工資」。這些人表示武漢現在那麼難，也想要做些能力所及的事，工地提供吃喝已經很好了。火神山的承建商中建三局回應此事，不存在拖欠民工工資的情況，工資有事先分給外判商及判頭，目前正在了解情況，仍在釐清問題。

消息一出，有網友評論此事「一邊是官媒不經意透露出拖欠工資的報導，一邊適用這種假冒小道消息的宣傳鼓動放棄工資，火神山到底會會善但不放棄工資要求的勞動者？」

中建三局的一名負責人向《健康時報》透露，當地確實有沒領錢的情況，但是部分志願者，沒領錢就走了，也沒有留下聯絡方式。

病人自願死亡

深藏功與名
太牛b了

吹 繼續吹

亞視員工都冇咁偉大

自願唔洗食呀

厲害了，你的蟈！

大中國肺炎圈

功成不必在我：大大甴

中國又再成為最大贏家

牛b死了

被自願

工地提供吃喝已經很好了
支那人真係好撚賤

死撚開啦
你話義工我信 你話敢死隊我都信
我就唔撚信有人原本有糧出會自願放棄出糧

痴撚線

相信黨

重症病人自願進入火化爐

幫中共賣完命仲要被放棄出糧

死左=是自願放棄生命

豹頭：我玩完佢唔俾錢，咁咪唔叫賣囉

共產黨：我逼佢地做義工，咁咪冇欠薪囉

已成condom

全港市民熱烈慶祝回歸

自願放棄生命

佢又真係夠膽講喎
信果個應該直入青山

太監是自願被斬賓州的

$30000引人入去做，之後話自願放薪水

又用呢招
日本寄口罩去成都，被捐贈
"水"神山人工，被義工

3萬fake人入去做 跟住屈埋人放棄份糧
This is China

用命去博跟住放棄人工 支那人絕對唔會發生

繼被自殺 又有被義工

睇支那啲社會新聞，幾時都令我大開眼界，增長見識

好偉大呀！

唔出糧，班「義工」敢嘈咩？
嘈既即刻送攞埋你去火化

被自願唔要份糧
但係入去搏命就係為份糧

党中央留病人一條命已經係仁至義盡

中國人滿足於口腔期
同班警察一樣, 有得吃喝玩樂玩就夠

幾時自願放棄性命

澄清唔係澄清其實有比

係澄清啲人自願唔收

這就是中國

又幾好笑，搵命搏，最後自願放棄薪水

咁黑警開心好多
個個月出足糧又有ot費
物資又任拿

有得俾你去火神山幫手係你既榮幸 仲要咩人工

笑撚左 自願放棄
唔好黎le 套啦支那

堂堂大蟈 少少人工都俾唔起

嘩 支持支那醫護

人唔笑狗都吠
是日最大笑話
支那人被義工

市民自願染上肺炎作醫學研究
所以唔計新增病例

應該係啲官cqp晒

其實唔收人工可以點樣幫助到疫情呢 ?
支那已經窮到俾唔起人工 ?

咁都有

好撚感人

咪咁天真啦，判頭落撚晒格啦，支那做嘢無錢揸手點會吹雞

當年文革都係自願放棄財產

為国付出

次次見到細頸瓶個頭就起晒雞皮

自你老母願咩中共 揾命搏仲要唔俾錢

為國家奉獻係你嘅光榮
應該要感到驕傲

lm

起完話佢有病，直送入去

攞咩人工 反正都要死
燒俾你啦

我邊句天真呀 ?
落咩格 ? 明顯假新聞都信 ?

愛國心

都冇諗過放啲工作人員走，到最後一野殺曬，洗咩出糧

你話支那無錢出糧，講到啲工程好似真係無錢都肯開工，第二個國家就可能會，支那地獄鬼國你信唔信？

又贏

我都想去做義工但冇車冇飛機去
真係可惜呀

病毒自願消失

都on9

支那人冇錢會同你免費做

好撚野

後來大陸官方媒體《人民日報》澄清，漏水的地方是另一家大型集中醫療所「雷神山醫院」未完工的部分。

屌你老母 有病人直接影住一滴滴既片喎 雷神山未完工的部分有人住啦?

被自願放棄薪水
病人為左唔加重國家負擔同埋確診數目 所以自願死亡

中国特式自願

肺炎菌:乜柒都你講 你玩曬啦

真係痴撚線 要幾撚仆街先會咁樣老屈

支那

黨

真係俾人講中左
堆工人收唔足人工

的確有部份係義工。

同屈日本口罩商捐口罩一樣，支那真係咩都做得出

自願感染肺炎

被義工
同日本贈100萬個口罩一樣

党已經計劃好入去做嗰堆會死埋一份
咁就自然冇準備出糧畀你班韮菜啦

有冇自願捐軀？

香港自殺都係呢個道理

自願放棄薪水，重自願放棄飲水！

睇到個topic已經笑左出聲依啲新聞係咪只會係中國出現

可恥到

求其搵條友係wechat打遍野啲支那人就信
不愧係奴隸國度，黨說的就是真的

支那人 真係 傻鳩黎
做完冇糧出 笑撚死我

習主席一聲令下 肺炎病毒自願離開患者身體

拖糧拖到確診死埋，自動拎去燒，一蚊都唔洗比

一早講咗會冇糧出
不過講成自願放棄薪水真係估你唔撚到

香港有獅子山精神
牆國有火神山精神

中招，人走了，燒埋，不信去向

反正我就信了

病人自願放棄生命

被自願，I am volunteered.

預左啦
之前仲話武漢請殮房工人 $3000 每日四個鐘
就係預你做做下感染死左, 就算你冇事都一定會走數
肯定唔會有咁好pay既工作

唔講埋自動放棄口罩?

好創新
被叫雞
被自殺
被抑鬱
被精神病
仲有被自願放棄薪水

真係諗一百次都諗唔到咁有創意嘅嘢

不領工資同你做
又係度壓榨平民

唔自願就確診即燒

俾你幾快幾快起到所謂醫院出黎打晒飛機有乜用？軟件、人材、配套全欠奉，咪就係好似而家咁變成堆屎囉！

活人自願跳火坑

condom

感染埋佢地咪唔洗出糧

死刑?
no no no 係自願被殺

你錯了，只是有病人不理會自己的身體狀況，拖着患病的身軀，走到未完成工程，而且漏水設施的那一部份，千辛萬苦排除萬難拍下片段，純粹只是為了呃like

死人不需要工資

祖國萬歲祖國萬歲

唔自願就要食子彈

牛B死了

貪撚到唔係俾小，係冇錢俾

為國家，為黨

你係自願架

自願送死？
果真比習近平更愛國愛黨呀

中國政府提供的考量了總體全盤因素的選擇下的自願為國犧牲

拖糧就拖糧啦
邊有人信

義務勞動

牛逼喎

病人自願放棄治療

大陸人自願放棄生存

哩個仆街政權真係搞笑到一個點

無陰功 無錢無糧借陰功

唔咁講比人擲去同武漢肺炎病人一齊住，唔到你唔講

3萬銀清潔工 完咗自願做義工

好多藍絲同小粉紅瘋狂吹奏火神山醫院
話係中國速度概典範
佢地無諗過醫療設備人員係邊到爆出黎？

係自願放棄出糧既
不過有支槍指住個頭咁姐

咁大個仔第一次聽，係叻叻豬嘅

ClS香港藍絲都冇可能做到唔收錢做義工啦